工程丁丁 召換 關於Waterproofing Material一問

其實waterproofing material 係咪只用係substructure
但好似馬路咁點解唔洗做防水

做防水黎為乜？

最撚叻你啦

你明唔撚明做防水既意義同目的呀
你有錢想我做邊度防水都得,多撚謝你添啦比生意我做

睇下有沒人/ 車用
考慮serviceability ，如果漏水比人投訴到仆街

唔影響到人咪唔洗做囉

不嬲road design都係想runoff流入road drain, pave晒已經降低左好多水入泥既機會，就係paved ground太"防水", 反而係導致flood risk既其中一個問題，你仲想點

樓主問之前, 首先諗下有冇實際需要先之後要諗既係位置, 唔通你想全香港馬路地下都防水膜d果類?然後再諗下班仆街則師會唔會扔錢去做, 防水種類, 方法等等, 最後就 warranty會唔會賠死

明白哂

本人外行人，想問下幾時會係雨水流落下面，幾時會係地下水湧上嚟

Push

首先你要知道其實普通石屎(concrete)本身其實係有防水的作用
但係個問題係石屎本身設計是抵禦壓力, 所以compressive strength好強
之不過石屎自己又容易裂, 所以長久以來都要做防水去保護石屎

只於什麼地方需要做防水就其實因人而異
有人用的地方, 例如商住工廈, 地下停車場, 我們就會跟據容易入水的位置做防水, 例如天台、外牆、廁所、地牢。當然你見村屋可以完全唔做防水，但當人對居住環境有要求，就自然有防水的需要。

至於地牢點解要，係因為地牢例如停車場的牆身好多時有油漆、就算冇油漆，長期漏水都會導致發霉、蚊蟲滋生、甚至石屎老化加快。所以做防水其實係保護建築物，尤其石屎，不會因為入水，導致鋼筋生銹，加快老化。

知唔知幾時用噴果種防水

石屎都有分防水石屎 WP/ CAL藥水
通常落水缺 天面 露台

另外通常申勤位 水錶房 pump房都要做防水

唔好問點解 叫你做就做

露天位(bal./canopy/planter/ramp/泳池/天面/cutrain wall邊/框邊)
室內(sunken/水缸)
etc.大把啦